\documentclass[a4paper,twoside,openright]{book} % Modifica el tipo de documento y el tamaño de la letra.
\usepackage[utf8]{inputenc} % Formato UTF-8 para caracteres especiales.
\usepackage[spanish,es-tabla]{babel} % Documento en español
\usepackage{graphicx} % Paquete de graficos
\usepackage[intoc,spanish]{nomencl} % Paquete para la nomenclatura, añade al indice
% Paquete para modificar la geometria del documento, por defecto la clase libro
% trae muchos margenes y espacio para notas al lado
\usepackage[nomarginpar]{geometry} 
\linespread{1.3}
\makenomenclature % Comando para tener nomenclatura
\nomrefpage % Comando para incluir la pagina en las abreviaturas
\renewcommand{\nomlabel}[1]{\textbf{#1}} % Comando para hacer las siglas en negrita
\usepackage[sort&compress, numbers]{natbib} % Paquete para la bibliografia
\usepackage[Lenny]{fncychap} % Paquete para conseguir unos encabezados de capitulos muy bonitos
\usepackage{fancyhdr} % Paquete para modificar los encabezados por defecto
\setlength{\headheight}{16pt} % Comando para darle algo mas de espacio a los encabezados
% A la izquierda del encabezado, el titulo del capitulo. A la derecha, el de la seccion.
% Se separa el encabezado con la una linea y el numero de pagina abajo.
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\MakeUppercase{\thechapter. #1 }}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}}
\fancyhf{}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[RO]{\bfseries\rightmark}
\fancyhead[LE]{\bfseries\leftmark}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
% Paquete para modificar los rotulos de las figuras: añadimos algo de margen,
% rótulo en negrita y una fuenta algo mas pequeña
\usepackage[margin=10pt,font=small,labelfont=bf]{caption} 
\usepackage[colorlinks = true,
               linkcolor = black,
               urlcolor  = black,
               citecolor = blue,
               anchorcolor = blue]{hyperref} % Paquete para los hipervinculos
\usepackage{lipsum} % Paquete para generar texto de prueba
%: ----------------------- Macros ------------------------
% Macro para las figuras. 1: nombre del fichero de la imagen. 2: Título de la 
% figura. 3: Descripción de la figura. 4: Tamaño [0-1] como tanto por uno del
% ancho del texto. 5: Etiqueta
\newcommand{\figura}[5]{
	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width=#4\textwidth]{#1}
		\caption[#2]{\textbf{#2} - #3}
		\label{#5}
	\end{figure}
}


\begin{document}
\frontmatter
%: --------------------------------------------------------------
%:                     PORTADA E INDICES
% --------------------------------------------------------------

\newgeometry{left=2cm,right=2cm}
\include{0_portada/portada} % Incluye la portada
\include{0_portada/primera_hoja} % Incluye la primera pagina
\restoregeometry
\include{0_portada/dedicatoria} % Incluye la dedicatoria
\include{0_portada/agradecimientos} % Incluye los agradecimientos
\include{0_portada/resumen} % Incluye el resumen

%: ----------------------- Indice general ------------------------
\setcounter{secnumdepth}{3} % Nivel maximo de subseccion que recibe numero
\setcounter{tocdepth}{2}    % Imprime en el indice hasta el 2 nivel
\tableofcontents            % Imprime el indice
% Los niveles son: 0 - capitulo, 1 - seccion, 2 - subseccion, 3 - subsubseccion
\newpage
%: ----------------------- lista de figuras/tablas ------------------------
\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice de figuras} % Añade el indice de figuras al indice general
\listoffigures	% Imprime la lista de figuras
\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice de tablas} % Añade el indice de tablas al indice general
\listoftables  % Imprime la lista de tablas

%: --------------------------------------------------------------
%:                  MAIN DOCUMENT SECTION
% --------------------------------------------------------------
\mainmatter
%\renewcommand{\chaptername}{} % comentar si se prefiere "Capitulo 1" a "1" 

%: ----------------------- subdocumentos ------------------------

% Los capitulos de la memoria se incluyen abajo. Renombra los documentos como se requiera.
% Ten cuidado de que las rutas sean correctas.

\include{1_capitulo/cap1}
\include{2_capitulo/cap2}


% --------------------------------------------------------------
%:                  Contraportada
% --------------------------------------------------------------
%: ----------------------- bibliografia ------------------------
\backmatter
\bibliographystyle{ieeetr} % Estilo de bibliografia
\bibliography{citations} % Añade la ruta de tu archivo de referencias

\newpage

%: ----------------------- Glosario ------------------------

\printnomenclature[1.5cm] % [] = Distancia entre siglas y definicion
\label{nom} % Nombre por si se quiere vincular al glosario

\end{document}
